桂華興終於修成正果

17年前，張振興首奪精英賽冠軍；
17年後，桂華興重奪精英賽冠軍。
眼見張振興籃球隊一個個熟悉的面孔，
曾經是與我同在一個班房讀書的人。（雖然他們從來都沒有讀過書）
今天卻在鄰校籃球隊，看著他們捧著獎杯，卻不是屬於我校。
是，我是妒忌張振興取得冠軍！
但至少要是真的由張振興的人來，好讓我心服口服。
然而，你們卻左手持著由別的學校買來的人，右手捧著精英賽冠軍的美名，踐踏着我們的自尊。
其實「不假外求」的你們已成了過去吧！
其實你們曾經在比賽時以這句作為口號，還記得嗎？

不好意思，請讓我這個在桂華山籃球隊6年的人在這裹發一陣牢騷。